【大使館級別】現役美軍已進駐美在台協會AIT 中國：消極影響中美關係

【大使館級別】現役美軍進駐AIT 中國：消極影響中美關係

針對現役美軍早已進駐美國在台協會（AIT），中國外交部發言人耿爽今天在例外記者會上表示，美方以任何藉口派軍事人員赴台，都違反「一個中國原則」及相關規定，必然給中美關係「造成消極影響」。

耿爽說，美方在與台灣保持非官方關係這問題上，是「（向中國）作出過明確承諾的」。中方堅決反對美台開展任何形式的官方往來和軍事聯繫，先前已多次就有關問題向美方表明嚴正立場。

他聲稱，「一個中國原則」是中美關係的政治基礎。美方以任何藉口派軍事人員赴台，都違反「一個中國原則」和「中美三個聯合公報規定」，必然給中美關係「造成消極影響」。

針對現役美軍早已進駐美國在台協會（AIT），中國外交部發言人耿爽今天在例外記者會上表示，美方以任何藉口派軍事人員赴台，都違反「一個中國原則」及相關規定，必然給中美關係「造成消極影響」。

耿爽說，美方在與台灣保持非官方關係這問題上，是「（向中國）作出過明確承諾的」。中方堅決反對美台開展任何形式的官方往來和軍事聯繫，先前已多次就有關問題向美方表明嚴正立場。

他聲稱，「一個中國原則」是中美關係的政治基礎。美方以任何藉口派軍事人員赴台，都違反「一個中國原則」和「中美三個聯合公報規定」，必然給中美關係「造成消極影響」。

耿爽說，中方敦促美方重信守諾，恪守「一個中國原則」和「中美三個聯合公報」規定，「糾正錯誤做法」，慎重妥善處理涉台問題，以免「嚴重損害」中美關係和台海和平穩定。

美國在台協會（AIT）發言人孟雨荷（Amanda Mansour）3日表示，自2005年起，派駐AIT的美國政府人員就有現役軍人，包括陸軍、海軍、空軍與海軍陸戰隊，這是美方首度證實此事。
中央社
<蘋果>

你支那反口當食生菜啦
美國承諾過又點

一打台灣等於向美國宣戰

一國兩制都變歷史文件啦
何況咩一個中國原則？

台灣對南海局勢太重要
兩邊都冇可能放

臭閪支那幾時擁有過
1945年日本投降果時係將台灣主權交托畀美國囉

一個中國=一個中華民國ok

一中原則係歷史文件啦

個時我都講英文原新聞話國防部暫時未決定派海軍陸戰隊去AIT時，都係暗示國防部唔撚鐘意國務院走出來認屎認屁，玩鳩佢；係CCTVB先講侵侵信「一個中國原則」守諾；現在咁揚，睇來個貿易談判唔多好

唔鐘意咪要求去台灣開返間中國駐台灣大使館囉台灣人一定好樂意。